from sqlalchemy import Column, Integer, String, JSON, ForeignKey
from .base import Base, TimeStampMixin

""" JSON template for content in TestPaper

[
    {
        "information": {
            "title": "2024-2025学年第一学期北京市第一中学第一次模拟考试",
            "subject": "历史",
            "grade": 7,
            "date": serialize_date(date(2024, 10, 8)),
            "duration": 120,
            "total_score": 100,
        }
    },
    {
        "content": [
            {
                "type": "一、选择题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 中国历史上第一个统一的封建王朝是哪个？",
                        "options": ["秦朝", "汉朝", "唐朝", "宋朝"],
                        "correct_answer": "秦朝",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "2. 甲午战争爆发于哪一年？",
                        "options": ["1894年", "1895年", "1896年", "1897年"],
                        "correct_answer": "1894年",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "3. 鸦片战争爆发于哪一年？",
                        "options": ["1840年", "1841年", "1842年", "1843年"],
                        "correct_answer": "1840年",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "4. 辛亥革命爆发于哪一年？",
                        "options": ["1911年", "1912年", "1913年", "1914年"],
                        "correct_answer": "1911年",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "5. 第一次工业革命的特点是什么？",
                        "options": ["蒸汽机", "电力", "计算机", "互联网"],
                        "correct_answer": "蒸汽机",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "6. 第二次世界大战的爆发原因是什么？",
                        "options": ["德国的侵略", "日本的侵略", "苏联的侵略", "美国的侵略"],
                        "correct_answer": "德国的侵略",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "7. 五四运动标志着什么？",
                        "options": ["新文化运动的开始", "中国共产党的成立", "中国共产党的成立", "中国共产党的成立"],
                        "correct_answer": "新文化运动的开始",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "8. 中国共产党的成立时间是什么？",
                        "options": ["1921年", "1922年", "1923年", "1924年"],
                        "correct_answer": "1921年",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "9. 北宋时期，王安石变法的主要内容是什么？",
                        "options": ["均田制", "科举制", "土地改革", "均田制"],
                        "correct_answer": "均田制",
                        "score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "10. 明朝时期，郑和下西洋的主要目的是什么？",
                        "options": ["贸易", "文化交流", "军事征服", "宗教传播"],
                        "correct_answer": "贸易",
                        "score": 2,
                    },
                ]
            },
            {
                "type": "二、填空题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 四大文明古国分别是",
                        "correct_answer": "中国、印度、埃及、巴比伦",
                        "score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "2. 中国历史上第一个统一的封建王朝是",
                        "correct_answer": "秦朝",
                        "score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "3. 中国共产党在哪里成立的？",
                        "correct_answer": "上海",
                        "score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "4. 中国共产党第一次全国代表大会的召开时间是什么？",
                        "correct_answer": "1921年7月",
                        "score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "5. 第一次北伐战争的目的是",
                        "correct_answer": "推翻北洋军阀的统治，统一中国",
                        "score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "6. 抗日战争持续了  年。",
                        "correct_answer": "14",
                        "score": 5,
                    },
                ]
            },
            {
                "type": "三、简答题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 请简述中国共产党的成立过程。",
                        "correct_answer": "中国共产党的成立过程是：1921年7月，中国共产党第一次全国代表大会在上海举行，标志着中国共产党的正式成立。",
                        "score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "2. 请简述第二次工业革命的过程和意义。",
                        "correct_answer": "第二次工业革命的过程是：1870年左右，英国开始进行第二次工业革命，主要内容包括电力的广泛应用、内燃机的发明和使用、化学工业的发展等。第二次工业革命的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "3. 请简述文艺复兴的背景和意义。",
                        "correct_answer": "文艺复兴的背景是：14世纪末，欧洲开始出现文艺复兴运动，主要原因是：1. 宗教改革的影响：宗教改革使得人们开始重新审视宗教信仰，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。2. 人文主义的影响：人文主义强调人的价值和尊严，反对宗教神权，主张人的自由和个性发展。3. 科学的发展：科学的发展使得人们开始重新审视自然和人类社会，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。文艺复兴的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "4. 请简述第一次大战的背景和意义。",
                        "correct_answer": "第一次大战的背景是：1914年，第一次世界大战爆发，主要原因是：1. 德国的侵略：德国为了争夺世界霸权，发动了第一次世界大战。2. 英国的侵略：英国为了维护自己的殖民地，发动了第一次世界大战。3. 法国的侵略：法国为了维护自己的殖民地，发动了第一次世界大战。第一次大战的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "5. 请简述解放战争的几大战役的时间、地点、结果以及特点。",
                        "correct_answer": "解放战争的几大战役的时间、地点、结果以及特点是：1. 辽沈战役：1948年9月，东北野战军在辽沈战役中取得了胜利，歼灭了国民党军47万余人，解放了东北全境。2. 淮海战役：1948年11月，华东野战军在淮海战役中取得了胜利，歼灭了国民党军55万余人，解放了华东全境。3. 平津战役：1948年12月，东北野战军和平津战役中取得了胜利，歼灭了国民党军52万余人，解放了华北全境。4. 渡江战役：1949年4月，华东野战军在渡江战役中取得了胜利，歼灭了国民党军43万余人，解放了华东全境。5. 解放战争的特点是：中国共产党领导的解放战争，是中国历史上的一次伟大的革命战争，是中国共产党领导的人民军队，经过艰苦卓绝的斗争，最终取得了胜利。",
                        "score": 10,
                    },
                ]
            }
        ]
    }
]

"""

""" JSON template for content in TestPaperRecord

[
    {
        "information": {
            "title": "2024-2025学年第一学期北京市第一中学第一次模拟考试",
            "subject": "历史",
            "grade": 7,
            "date": serialize_date(date(2024, 10, 8)),
            "duration": 120,
            "total_score": 100,
        }
    },
    {
        "content": [
            {
                "type": "一、选择题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 中国历史上第一个统一的封建王朝是哪个？",
                        "options": ["秦朝", "汉朝", "唐朝", "宋朝"],
                        "correct_answer": "秦朝",
                        "score": 2,
                        "answer": "秦朝",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "2. 甲午战争爆发于哪一年？",
                        "options": ["1894年", "1895年", "1896年", "1897年"],
                        "correct_answer": "1894年",
                        "score": 2,
                        "answer": "1895年",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "3. 鸦片战争爆发于哪一年？",
                        "options": ["1840年", "1841年", "1842年", "1843年"],
                        "correct_answer": "1840年",
                        "score": 2,
                        "answer": "1840年",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "4. 辛亥革命爆发于哪一年？",
                        "options": ["1911年", "1912年", "1913年", "1914年"],
                        "correct_answer": "1911年",
                        "score": 2,
                        "answer": "1911年",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "5. 第一次工业革命的特点是什么？",
                        "options": ["蒸汽机", "电力", "计算机", "互联网"],
                        "correct_answer": "蒸汽机",
                        "score": 2,
                        "answer": "蒸汽机",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "6. 第二次世界大战的爆发原因是什么？",
                        "options": ["德国的侵略", "日本的侵略", "苏联的侵略", "美国的侵略"],
                        "correct_answer": "德国的侵略",
                        "score": 2,
                        "answer": "德国的侵略",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "7. 五四运动标志着什么？",
                        "options": ["新文化运动的开始", "中国共产党的成立", "中国摆脱了半殖民地半封建社会", "抗日战争开始"],
                        "correct_answer": "新文化运动的开始",
                        "score": 2,
                        "answer": "中国摆脱了半殖民地半封建社会",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "8. 中国共产党的成立时间是什么？",
                        "options": ["1921年", "1922年", "1923年", "1924年"],
                        "correct_answer": "1921年",
                        "score": 2,
                        "answer": "1921年",
                        "get_score": 2,
                    },
                    {
                        "question": "9. 北宋时期，王安石变法的主要内容是什么？",
                        "options": ["均田制", "科举制", "土地改革", "摊丁入亩"],
                        "correct_answer": "均田制",
                        "score": 2,
                        "answer": "摊丁入亩",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "10. 明朝时期，郑和下西洋的主要目的是什么？",
                        "options": ["贸易", "文化交流", "军事征服", "宗教传播"],
                        "correct_answer": "贸易",
                        "score": 2,
                        "answer": "文化交流",
                        "get_score": 0,
                    },
                ]
            },
            {
                "type": "二、填空题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 四大文明古国分别是",
                        "correct_answer": "中国、印度、埃及、巴比伦",
                        "score": 5,
                        "answer": "中国、印度、埃及、古巴",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "2. 中国历史上第一个统一的封建王朝是",
                        "correct_answer": "秦朝",
                        "score": 5,
                        "answer": "秦朝",
                        "get_score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "3. 中国共产党在哪里成立的？",
                        "correct_answer": "上海",
                        "score": 5,
                        "answer": "苏州",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "4. 中国共产党第一次全国代表大会的召开时间是什么？",
                        "correct_answer": "1921年7月",
                        "score": 5,
                        "answer": "1921年7月",
                        "get_score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "5. 第一次北伐战争的目的是",
                        "correct_answer": "推翻北洋军阀的统治，统一中国",
                        "score": 5,
                        "answer": "推翻北洋军阀的统治，统一中国",
                        "get_score": 5,
                    },
                    {
                        "question": "6. 抗日战争持续了  年。",
                        "correct_answer": "14",
                        "score": 5,
                        "answer": "8",
                        "get_score": 0,
                    },
                ]
            },
            {
                "type": "三、简答题",
                "content": [
                    {
                        "question": "1. 请简述中国共产党的成立过程。",
                        "correct_answer": "中国共产党的成立过程是：1921年7月，中国共产党第一次全国代表大会在上海举行，标志着中国共产党的正式成立。",
                        "score": 10,
                        "answer": "中国共产党的成立过程是：1921年7月，中国共产党第一次全国代表大会在上海举行，标志着中国共产党的正式成立。",
                        "get_score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "2. 请简述第二次工业革命的过程和意义。",
                        "correct_answer": "第二次工业革命的过程是：1870年左右，英国开始进行第二次工业革命，主要内容包括电力的广泛应用、内燃机的发明和使用、化学工业的发展等。第二次工业革命的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                        "answer": "第二次工业革命的过程是：1912年，德国开始第二次工业革命，对国内的经济、政治进行了深刻的改革，将德国原本破败不堪的战后经济，发展成为欧洲第一经济体。",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "3. 请简述文艺复兴的背景和意义。",
                        "correct_answer": "文艺复兴的背景是：14世纪末，欧洲开始出现文艺复兴运动，主要原因是：1. 宗教改革的影响：宗教改革使得人们开始重新审视宗教信仰，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。2. 人文主义的影响：人文主义强调人的价值和尊严，反对宗教神权，主张人的自由和个性发展。3. 科学的发展：科学的发展使得人们开始重新审视自然和人类社会，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。文艺复兴的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                        "answer": "文艺复兴的背景是：14世纪末，欧洲开始出现文艺复兴运动，主要原因是：1. 宗教改革的影响：宗教改革使得人们开始重新审视宗教信仰，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。2. 人文主义的影响：人文主义强调人的价值和尊严，反对宗教神权，主张人的自由和个性发展。3. 科学的发展：科学的发展使得人们开始重新审视自然和人类社会，对传统宗教信仰产生了怀疑和挑战。文艺复兴的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "get_score": 10,
                    },
                    {
                        "question": "4. 请简述第一次大战的背景和意义。",
                        "correct_answer": "第一次大战的背景是：1914年，第一次世界大战爆发，主要原因是：1. 德国的侵略：德国为了争夺世界霸权，发动了第一次世界大战。2. 英国的侵略：英国为了维护自己的殖民地，发动了第一次世界大战。3. 法国的侵略：法国为了维护自己的殖民地，发动了第一次世界大战。第一次大战的意义是：推动了生产力的发展，促进了社会经济的进步，改变了人们的生活方式，为现代工业社会的形成奠定了基础。",
                        "score": 10,
                        "answer": "第一次大战的背景是：1866年，英国依靠强大的海军力量，击败了法国，成为了世界霸主。",
                        "get_score": 0,
                    },
                    {
                        "question": "5. 请简述解放战争的几大战役的时间、地点、结果以及特点。",
                        "correct_answer": "解放战争的几大战役的时间、地点、结果以及特点是：1. 辽沈战役：1948年9月，东北野战军在辽沈战役中取得了胜利，歼灭了国民党军47万余人，解放了东北全境。2. 淮海战役：1948年11月，华东野战军在淮海战役中取得了胜利，歼灭了国民党军55万余人，解放了华东全境。3. 平津战役：1948年12月，东北野战军和平津战役中取得了胜利，歼灭了国民党军52万余人，解放了华北全境。4. 渡江战役：1949年4月，华东野战军在渡江战役中取得了胜利，歼灭了国民党军43万余人，解放了华东全境。5. 解放战争的特点是：中国共产党领导的解放战争，是中国历史上的一次伟大的革命战争，是中国共产党领导的人民军队，经过艰苦卓绝的斗争，最终取得了胜利。",
                        "score": 10,
                        "answer": "解放战争的几大战役的时间、地点、结果以及特点是：1. 辽沈战役：1948年9月，东北野战军在辽沈战役中取得了胜利，歼灭了国民党军47万余人，解放了东北全境。2. 淮海战役：1948年11月，华东野战军在淮海战役中取得了胜利，歼灭了国民党军55万余人，解放了华东全境。3. 平津战役：1948年12月，东北野战军和平津战役中取得了胜利，歼灭了国民党军52万余人，解放了华北全境。4. 渡江战役：1949年4月，华东野战军在渡江战役中取得了胜利，歼灭了国民党军43万余人，解放了华东全境。5. 解放战争的特点是：中国共产党领导的解放战争，是中国历史上的一次伟大的革命战争，是中国共产党领导的人民军队，经过艰苦卓绝的斗争，最终取得了胜利。",
                        "get_score": 10,
                    },
                ]
            }
        ]
    }
]

"""


class TestPaper(Base, TimeStampMixin):
    """试卷类"""
    __tablename__ = "test_papers"

    id = Column(Integer, primary_key=True, index=True)
    description = Column(String)
    content = Column(JSON)
    
class TestPaperRecord(Base, TimeStampMixin):
    """某学生的试卷类"""
    __tablename__ = "test_paper_records"
    
    id = Column(Integer, primary_key=True, index=True)
    test_paper_id = Column(Integer, ForeignKey("test_papers.id"))
    student_id = Column(Integer, ForeignKey("students.id"))
    score = Column(Integer)
    content = Column(JSON)
